# Vue のビルド

Vue は .vue ファイルに書きますが、ブラウザは .vue ファイルを解釈できません。

Vue で作ったアプリケーションをブラウザ上で動かすためには、.vue ファイルを .js ファイルへ変換しておく必要があります。

この工程を、ビルドといいます。

フロントエンドのビルド環境は色々な理由があって非常に複雑なので、今回のハンズオンでは環境構築や Vue のビルドは行いません。

サンプルの実演だけに留めます。

興味のあるひとは、[環境構築のコミット](https://gitlab.com/gyo/vue-hands-on/commit/10f68bca544e1463890dc5aa89365702b9a14496) を覗いてみてください。

## 必要なツール

.vue ファイルの変換には、Node.js とそのパッケージを使います。

## ビルド手順

package.json があるディレクトリの配下で `npm run prod` などのコマンドを実行します。

初回実行時は、次のような事前準備が必要になります。

1. Node.js（と npm）をインストール
1. package.json があるディレクトリで `npm install`
